就只這般程度 - 蔣芸

就只這般程度 - 蔣芸

《有線新聞》截圖

民主黨創黨主席李柱銘大狀名列警方四一八濫捕的十五人之中；保釋外出後在鏡頭前說到對於終於被捕感到舒服晒，並對自己所作所為無悔，只因對過去幾個月以來咁多年輕人被捕而自己冇被告一直過意不去，能與年輕人同行感到驕傲……他的語調一貫的平靜從容、態度一貫的斯文淡定，但那十分內斂的沉痛與悲哀大家都感受到了。

最令人想不到的是警隊那位曾宣稱向港產警匪片的明星們取經學習如何當差人的，竟說想不到李柱銘竟毫無羞恥心云云……。哎呀！我欲無言，現在你知啦，當今的一哥原來只有這般程度、這般理解力、這般覺悟，正所謂夏蟲不可語冰，以往的一哥也曾有我認識者，且看人家那人品學識好學不倦的精神，退休後還研究近代史；別說不可能去蒲夜店和一班影視界劈酒猜枚稱兄道弟來落人口實鬧出笑話，連夜生活的場所也一早絕足，自律嚴謹得很，那有這般連別人話裏真意都沒有搞清楚就跳出來胡亂指責一番的，說到羞恥心，是誰才真是不知羞恥兩字如何寫？你明啦。

最令人耽憂的是由雞腸小肚報復心特別強的傢伙來當道；利用這次的防疫機會，把列入黑名單的黃店逐一「特別照顧」，正如在批評李大狀時，那一不小心在言辭中顯示出警方對指責他們濫捕濫暴的懷恨……，不避嫌的將兩者混為一談，這樣的批評和發言，證明了陸續有來的秋後算賬是不會終止的。

不解李大狀此中有真意倒也罷了，還胡亂扣帽子，鐵了心的不思檢討過去幾個月所作所為。這種見識這種懷恨的人當道香港還會好嗎？

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

以為係元秋

睇錯蔣麗芸